---
title: "Học Git từ Cơ Bản đến Nâng Cao"
description: "Một series chi tiết giúp bạn hiểu rõ về Git, từ cài đặt đến các thao tác phức tạp nhất. Bắt đầu hành trình của bạn trong quản lý mã nguồn với Git ngay hôm nay!"
---

# Học Git từ Cơ Bản đến Nâng Cao

Chào mừng bạn đến với series "Học Git từ Cơ Bản đến Nâng Cao"! Trong loạt bài này, chúng ta sẽ khám phá mọi khía cạnh của Git, hệ thống quản lý phiên bản mạnh mẽ và phổ biến nhất trong ngành phát triển phần mềm.

## Nội Dung Chi Tiết

import { Steps } from 'nextra/components';

<Steps>

### Giới Thiệu về Version Control:
   - Chức năng và ý nghĩa của quản lý phiên bản.

### Quản lý phiên bản tập trung và phân tán.
   - Khám phá sự đối lập giữa quản lý phiên bản tập trung và phân tán
   
### Lịch Sử Git:
   - Lịch sử phát triển của Git và vai trò của Linus Torvalds.

### Cài Đặt Git:
   - Hướng dẫn cài đặt trên các hệ điều hành khác nhau và cấu hình cơ bản.

### Repository:
   - Tạo và quản lý Local Repository.

### State trong Git:
   - Hiểu về Working Directory, Staging Area, và Repository.
   - Sử dụng git status và git diff.

### Commit:
   - Nghệ thuật và cú pháp của Commit.
   - Sử dụng các tham số khi Commit.

### Gitignore:
   - Tạo và sử dụng Gitignore để quản lý tệp không mong muốn.

### Branch:
   - Tạo, quản lý và làm việc với nhánh.

### Merge:
   - Hướng dẫn hợp nhất nhánh và giải quyết xung đột.

### Conflict:
    - Hiểu và giải quyết xung đột khi Merge.

### Remote Repository:
    - Làm việc với Remote Repository và kết nối với các dịch vụ lưu trữ trực tuyến.

### Pull Request:
    - Giới thiệu và thực hành tạo Pull Request trên các nền tảng như GitHub.

### Git Flow:
    - Hiểu về mô hình Git Flow và cách sử dụng nó.

### Best Practice:
    - Gợi ý thực hành tốt khi làm việc với Git và giải quyết vấn đề phổ biến.

</Steps>

Hãy Bắt đầu hành trình với Git nâng cao kỹ năng quản lý mã nguồn của bạn 😊!
